\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Confiabilidade de Componentes e Sistemas}$\quad$(101125)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Apresentação da Teoria da Confiabilidade Estrutural. A importância da Análise de Falhas nas atividades de confiabilidade. Determinação dos modos de falha e análise de defeitos. Probabilidade de Falha. Índice de Confiabilidade. Análise da Confiabilidade de sistemas a partir dos componentes; Noções sobre métodos de Avaliação da Probabilidade de Falha: Métodos Numéricos Baseados na Simulação de Monte Carlo e Métodos Analíticos FORM. Teoria da Confiabilidade aplicada a sistemas. Aplicação dos conceitos abordados em situações práticas da Engenharia: mecanismos de falha fatores de tensão e origem de falhas (avaliação de ciclo de vida a partir de tratamento de dados experimentais).
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.  Princípios e conceitos de segurança estrutural
\\
1.1. Segurança e risco;
\\
1.2.  Medidas de risco e risco aceitável;
\\
1.3. Gestão de risco;
\\
1.4. Método de análise da segurança estrutural.
\\
2. Coeficiente de segurança e normas
\\
3. Bases da teoria da confiabilidade
\\
3.1. Interpretação geométrica do índice de confiabilidade;
\\
3.2.  Integral de convolução;
\\
3.3. Definição de probabilidade de falha e coeficiente de segurança;
\\
3.4. Definição de margens de segurança (caso de variáveis gaussianas);
\\
3.5. Exemplos
\\
4. Avaliação da segurança estrutural de peças existentes
\\
4.1.  Avaliação da segurança estrutural
\\
5. Métodos de avaliação da confiabilidade
\\
5.1. Método de Monte Carlo;
\\
5.2. Noções do FORM.
\\
6. Estudo de casos elementares
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Melchers, R.E. Structural Reliability Analysis and Prediction. Wiley, 2ª ed., 1999.
\\
Schneider, J. Introduction to Safety and Reliability of Structures. IABSE, AIPC \& IVBH, 1997.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Bertsche, Bernd. Reliability In Automotive And Mechanical Engineering. Springer Verlag Ny, 1ª ed., 2008.
\\
Thoft-Christensen, P. \& Murotsu, Y. Application of Structural Systems Reliability Theory. Springer-Verlag \& Berlin Heidelberg, 1985.
\\
Calgaro, J.A. Introduction aux Eurocodes: Sécurité des Constructions e Bases de la Théorie de la Fiabilité. PENPC., 1996.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-195332 Probabil Est Apl  Engenharia E
\\
FGA-201359 Mecanica Sólid 2 p/ Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}